房署圖屈裝修工人「拉」出水線 《蘋果》查詢即改口風

大圍美柏苑問題單位業主稱，房署一直指控其裝修師傅將廚房地台的水線擅自拆開並重新包裹軟膠，只願意重新鋪設水泥地台，未有重裝水線。直至《蘋果》向房署查詢後，署方才通知業主要再次開鑿地台及重新處理水線。業主批評：「估唔到起樓可以咁兒戲，直至呢一刻(房署)都話係我嗰裝修工人問題，唔肯承擔責任。」

記者 譚靜雯

李先生與太太原居於大圍公屋，政府復售居屋後，他以綠表成功抽中美柏苑的單位，終一嘗置業夢。但裝修期間卻發現廚房地台出問題，多次與房署及管理處交涉，「房署一直話係裝修師傅自己拆（水線）出來包咗軟膠，我都一直以為係自己問題」。

揭發事件後，管理處轉述房署回覆指不會為單位提供任何防水或石屎工程物料。但當房署職員上門視察後，幾日內改口風，表示提供填補地台的石屎物料及安排工人到單位進行「填窿」工程及修補喉管，「如果係我自己問題，點解又會肯幫我哋做過晒啲工程？」

其後《蘋果》再向房署查詢，業主再接獲房署通知，要求到其單位重新鑿開地台，處理水線問題。李先生批評：「估唔到起樓可以咁兒戲，直至呢一刻（房署）都話係我個裝修工人問題，唔肯承擔責任。」

由於他是綠表公屋戶，收樓後需在本月底交還公屋單位，但受工程影響未能趕及交還公屋，已向房署申請延遲一個月交樓，「遲多一個月(交公屋)我要額外繳交三倍租金」。民主黨立法會議員林卓廷指，房署應按李先生的情況，容許他繼續在現有公屋居住，直至居屋的工程完成，「成件事始作俑者係房署承建商...咁依家交唔到件貨，被迫要住多陣係公屋，係情有可原。」